\input{../../../main.tex}
\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Серия 1}{11 класс}

\task{Найдите напряженность электрического поля между тремя пластинами в случае, если средняя пластина заземлена. Расстояния между средней пластиной и крайними $a$ и $b$. Потенциал крайних пластин $\phi$}
%\libproblem{moscow(1968-1985)}{3.14}
\task{
По одну сторону от незаряженной металлической плоскости на расстоянии $h$ от неё находятся два однаковых заряда $Q$. Определите силу, действующую на каждый из зарядов, если расстояние между ними $2h$. 
}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{6.15}
\task{
Три одинаковых небольших тела массой $m$ с зарядом $q$ каждое удерживают на горизонтальной плоскости в вершинах равностороннего треугольника со стороной $a$ . Какое расстояние $s$ пройдет каждое из тел, если их отпустить? Какую максимальную скорость $u$ приобретут тела в процессе движения? Коэффициент трения тел о плоскость равен $\mu$.Электрическая постоянная равна $\epsilon_{0}$.
}
\end{document}
